#### 3.2.1. Сохранение свя́зного алгоритма

Рассмотрим _полезную_ _специализацию_ _трансляции_, в которой классы _элементов_ образца и результата совпадают и _комплементарные_ _связи_ формируются между эквивалентными _элементами_. Данная _специализация_ представляет собой один из самых простых вариантов **алгоритма** _комплементарного_ _самокопирования_ **структуры**.

Самой простой **структурой**, позволяющей _исполнение_ _комплементарного_ _самокопирования_, является линейная _цепь_ _элементов_. Использование этой **структуры** (или ей подобной) может стать способом перехода **пространства** из статистического **алгоритмического** «мира» контактов в «мир» _свя́зных_ **алгоритмов**, подчёркивая важность этого введем термин, давший название рассматриваемой _эпохе_ **развития** **алгоритмического** **пространства**.

++_Ген_++ — **структура** с линейной _конструкцией_ _элементов_, являющаяся _опорой_ для _свя́зного_ **алгоритма**, обеспечивающего **сохранение** (_самокопирование_) _организма_.

Для получения из _трансляции_ именно _самокопирования_ необходимо выполнение некоторых дополнительных условий.

Основой **алгоритма** _самокопирования_ с использованием _комплементарных элементов_ является построение новой **структуры** (далее называемого _объектом_-копией) в непосредственном контакте с существующей **структурой** (далее называемым _объектом_-образцом).

Для реализации такого **алгоритма** должен выполняться набор требований _комплементарного_ _самокопирования_:

- составляющие _объект_-образец _элементы_ являются _частыми_ _объектами_ в _локали_ образца;
- в наличии все _структурные_ _связи_ _элементов_ _объекта_-образца;
- у каждого _элемента_ _объекта_-образца существует возможность захватить _комплементарный элемент_, находящийся вне _объекта_-образца, то есть установить с ним _комплементарную_ _связь_;
- соотношение длин _комплементарных_ и _структурных_ _связей_ обеспечивает _близость_ только тех захваченных _элементов_, для которых _близки_ захватывающие _элементы_;
- каждая пара захваченных _элементов_ расположенных _близко_ имеет возможность соединиться _структурной_ _связью_, формирующей новый _объект_-копию;
- существует возможность разрыва _комплементарной_ _связи_ _элемента_ после захвата всеми соседними _элементами_ _объекта_-образца _комплементарных_ _элементов_ и формирования всех _структурных_ _связей_ между последними.

Ярким примером _комплементарного_ _самокопирования_ в неорганическом мире является _процесс_ кристаллизации, который удовлетворяет всем перечисленным требованиям за исключением последнего (разделения _объекта_-образца и _объекта_-копии).

Есть другой вариант _специализации_ _трансляции_, в которой множество классов _элементов_ образца и множество классов _элементов_ _объекта_-результата не пересекаются. В этой _специализации_ также необходимо выполнение указанных выше требований _комплементарного_ _самокопирования_. В дополнение к ним для получения взаимно-однозначного отображения необходимо, чтобы отличающиеся множество классов _элементов_ образца и множество классов _элементов_ _объекта_-результата были одинакового размера.

_Самокопирование_ с указанными свойствами множеств _элементов_ производится в два этапа (подобно копии со слепка). На первом этапе производится создание **структуры**, дополняющей _объект_-образец из _комплементарных элементов_, и уже на втором этапе повторным дополнением _комплементарными элементами_ создается _объект_-копия.

Необходимо отметить, что возможны более эффективные способы _самокопирования_ _свя́зного_ **алгоритма** чем _комплементарное_ _самокопирование_. Такие способы опираются на использовании _элементов_, способных находиться в нескольких состояниях. Но данные способы больше относятся к _процессам_ _быстрого синтеза_, и поэтому будут рассмотрены в соответствующем разделе далее в работе.